\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackageB.\\{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%\usepackage{natbib}
\usepackage{cite}


%Grafico de barras
\usepackage{pgfplots}

%Graficos e imagenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

%circuitos
\usepackage{tikz}
\usepackage[american voltages, american currents,siunitx]{circuitikz}

%Plotting

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{width=10cm,compat=1.9} 


%\title{Proyecto de Optimización de Energía}
%\author{Pablo Vivar Colina}
%\date{Mayo 2018}

%agregar portada

\begin{document}
	%PRACTICA 2
	\input{portada.tex} 
	

	%\maketitle
	
	%\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	

	\section{Seguridad en la Ejecución} 
	Peligro o fuente de energía Riesgo asociado
	
	\begin{itemize}
		\item Manejo de Corriente Alterna Electrochoque
		\item Manejo de corriente Continua Daño al equipo 
	\end{itemize}
	
   \section{Objetivos de aprendizaje}
	
	\begin{itemize}
		\item El alumno conocerá el ambiente de desarrollo integrado Code Composer Studio, empleado para editar código fuente, depurarlo y programar la tarjeta de desarrollo.
		Conocerá el proceso que se lleva a cabo para programar un microprocesador.
			 
	\end{itemize}
	\section{Material y equipo}
	\begin{itemize}
		\item Tener instalado el IDE Code Composer Studio de Texas Instruments.
		\item Tarjeta de desarrollo.
		\item Documento spnu118o ARM Assembly Language Tools v15.12.0.LTS User’s Guide
		 
	\end{itemize}
	 
	\section{Actividad de investigación}
	 
	 
	 \section{Preguntas}
	a) ¿Qué es un Integrated Development Environment (IDE)?\\
	IDE es un entorno de desarrollo integrado el cual es una aplicación de software que proporciona instalaciones completas a los programadores informáticos para el desarrollo de software. Un IDE normalmente consiste en al menos un editor de código fuente, herramientas de automatización de la construcción y un depurador o (debugger).\\ 
	b) ¿Qué es lenguaje máquina?\\
	El lenguaje de máquina o código máquina es el sistema de códigos directamente interpretable por un circuito microprogramable, como el microprocesador de una computadora o el microcontrolador de un autómata.\\
	c) ¿Qué es el lenguaje Assembly?\\
	El lenguaje ensamblador, o assembler (en inglés assembly language y la abreviación asm), es un lenguaje de programación de bajo nivel. Consiste en un conjunto de mnemónicos que representan instrucciones básicas para los computadores, microprocesadores, microcontroladores y otros circuitos integrados programables. \\
	d) ¿Qué es un editor, un compilador, un ensamblador, un ligador (linker) y un depurador?\\
	\begin{itemize}
		\item Un editor de texto es un programa informático que permite crear y modificar archivos digitales compuestos únicamente por textos sin formato.
		\item Un compilador es un tipo de traductor que transforma un programa entero de un lenguaje de programación (llamado código fuente) a otro.
		\item  Un ensamblador es un tipo de programa que se encarga de traducir un fichero fuente escrito en un lenguaje ensamblador, a un fichero objeto que contiene código máquina, ejecutable directamente por el microprocesador. 
		\item Un ligador o editor de enlaces es un programa de utilidad de ordenador que toma uno o más archivos de objetos generados por un compilador o un ensamblador y los combina en un único archivo ejecutable, un archivo de biblioteca u otro archivo "objeto".
		\item Un depurador, es un programa usado para probar y depurar (eliminar) los errores de otros programas (el programa "objetivo"). 
	\end{itemize}

	e) ¿Cuáles son las características de una memoria ROM?\\
	La memoria ROM permite solo la lectura de la información, independientemente de la presencia o no de una fuente de energía.\\
	%La memoria ROM permite solo la lectura de la información y no su escritura,​ independientemente de la presencia o no de una fuente de energía. \\
	f) ¿Cuáles son las características de una memoria RAM?\\
	En la RAM se cargan todas las instrucciones que ejecuta la unidad central de procesamiento (procesador) y otras unidades del computador, además de contener los datos que manipulan los distintos programas. \\
	g) ¿Qué es el mapa de memoria de un Microprocesador?\\
	Es el conjunto de registros internos para guardar datos de instrucciones o de programa.
	h) Leer los apartados siguientes.\\
	Capitulo 1:\\
	\begin{itemize}
		\item 1.1 Software Development Tools Overview
		\item 1.2 Tools Descriptions 
	\end{itemize}
	
	Capitulo 2:
	\begin{itemize}
		\item 2.2 Executable Object Files
		\item2.3 Introduction to Sections
		\item2.3.1 Special Section Names
		\item2.4 How the Assembler Handles Sections
		\item2.4.1 Uninitialized Sections
		\item2.4.2 Initialized Sections
		\item2.4.7 Using Sections Directives 
	\end{itemize}
	
	i) Según lo anterior explique:\\
	\subsection{Para explicar}
	\begin{itemize}
		\item ¿Qué es un archivo Objeto?
		\item ¿Cuáles son las tres secciones principales que componen a un archivo objeto?
		\item ¿Qué es un símbolo en un archivo objeto? (spnu118o sección 2.4.1, 2.6)
		\item ¿Qué es una directiva (de pre-procesamiento)?
		\item ¿Explique el proceso que se sigue para la creación de un archivo objeto (ejecutable), para un microcontrolador, solamente en lenguaje Assembly? (spnu118o, Figura 4-1)
		\item ¿Explique el proceso que se sigue para la creación de un archivo objeto (ejecutable), para un microcontrolador en un lenguaje de alto nivel como C/C++? (spnu118o, Figura 1.1)
		\item ¿Para qué sirven las directivas siguientes?: .data, .text, .bss
		¿Qué pasará si coloca la sección del programa principal en la sección .bss?
	\end{itemize}
	
	\subsection{Explicación}
	
	\begin{itemize}
		\item El enlazador produce módulos de objetos ejecutables. Un módulo de objeto ejecutable tiene el mismo formato que
		que se utilizan como entrada del enlazador. Sin embargo, las secciones de un módulo de objeto ejecutable tienen
		han sido combinados y colocados en la memoria del objetivo, y todas las reubicaciones han sido resueltas.
		\item  .text section (Contiene código ejecutable),.data section (Normalmente contiene datos inicializados),.bss (Normalmente reserva espacio para variables no inicializadas)
		\item Un archivo de objeto contiene una tabla de símbolos que almacena información sobre símbolos en el archivo de objeto. El enlazador
		utiliza esta tabla cuando realiza una reubicación.
		\item  Las directivas pre-procesamiento son símbolos especiales que se evalúan antes de la compilación.
		\item El código fuente en ensamblador es compilado por el compilador ensamblador que genera el objeto el cual es ligado por el ligador el cual agrega la librería de objetos la librería de soporte en tiempo de ejecución proceso por el cual se crea el archivo ejecutable el cual puede ser ejecutado directamente en el microcontrolador. 
		\item El código fuente en lenguaje C es compilado por el compilador de c el cual crea un código fuente en ensambladorel cual es compilado por el compilador ensamblador que genera el objeto el cual es ligado por el ligador el cual agrega la librería de objetos la librería de soporte en tiempo de ejecución proceso por el cual se crea el archivo ejecutable el cual puede ser ejecutado directamente en el microcontrolador. 
		\item .text section (Contiene código ejecutable),.data section (Normalmente contiene datos inicializados),.bss (Normalmente reserva espacio para variables no inicializadas)
		sin bss el lenugaje no sería capaz de reconocer las variables del programa
	\end{itemize}
	
	\section{Desarrollo}
	
	a) Conocer las secciones principales del ambiente de desarrollo.\\
	El IDE code composer contiene un editor de texto, una consola, visor de proyectos, explorador de memoria, y visor de expresiones.
	b) Crear un proyecto nuevo para el uC TM4C1294NCDPT para escribir un programa en lenguaje ensamblador (assembly).\\
	Se selecciona a través de la utilidad y la extensión .asm\\
	c) Describir los archivos contenidos en la carpeta del proyecto generados.\\
	Conteiene un código fuente con extensión .asm el cual tendrá el programa principal construidos con los mnemonicos del lenguaje, además de las librerías del ligador del compilador de ensamblador.\\
	d) Comprobar que el ambiente compila/ensambla el archivo básico del programa en lenguaje ensamblador y que realiza la carga del archivo objeto en memoria del uC.\\
	\\se reviso el uso del explorador de memoria para revisar su funcionamiento.\\
	e) Identificar los diversos archivos que se crean en el proceso.\\
	f) Conocer las diversas ventanas que presentan información de los registros y memoria del uC.\\
	explorador de memoria, y visualizador de registros.\\
	
	\section{Conclusiones}
	
	En esta segunda práctica realizamos el primer programa y aprendí de una manera básica como utilizar el programa Code Composer, como crear un nuevo proyecto en ensamblador, compilar un programa y verificar si existen errores, también vimos como correr el programa por pasos y ver que las banderas cambiaran adecuadamente, esto agregándole una S al mnemónico ADD para que modificara las banderas.\\
	
	\section{Bibliografía}
	
	ARM Assembly language tool\\
    SPMU$\_$180.pdf
	\bibliographystyle{plain}
    \bibliography{Referencias}
    


	
	
\end{document}

